\chapter{Bryllupsceremoni for Brian \& Gordon}
Følgende er et uddrag af den ceremoni, der blev holdt i forbindelse med brylluppet mellem Brian og Gordon i 2019.
\begin{Sketch}{}
	\vspace{-30pt}
	\begin{Replik}[\CERM]
		Men hør, hvad er det?
	\end{Replik}
	\begin{Regi}
		FORM spiller brudemarchen, hvor \VC bærer Gordon ud frem til bordet, hvor han stilles ved siden af Brian.
	\end{Regi}
	\begin{Replik}[\CERM]
 Bring mig min præstekrave!
	\end{Replik}
\begin{Regi}
 \CERM får en krave lavet af pap med en pibekrave på hængt om halsen.
\end{Regi}
 \begin{Replik}[\CERM]
Vi er alle samlet her i dag for at forevige kærligheden mellem den fransk-danske beskytter Brian, og den Italiensk-Russiske skønhed Gordon. Så sandt som Elephanten skinner gråblåt ud over kammerets idylliske landskab, og så smukt som månens skær smiler til Brian, ikke bare i vinduet, men under hele hans liv, lige så smuk er foreningen mellem disse to elskende. SKÅL!
\end{Replik}
\smallskip
\begin{Replik}[]
I mødte hinanden da UMBILICUS bragte Gordon til Brians gemakker under kaskader af vomite og tænders gnidsel. Brian, åh ærede vogter, du har alle dage været tålmodig, tilbageholdende og tilbedt, og vores bønner er altid blevet besvaret med en ærefrygtig duft og en vished om beskyttelse. Og du, Gordon, så ung og uskyldig, faldt for Brians ridderlighed og modenhed, selvom du blot var under 18. Oh well. SKÅL!
\end{Replik}
\smallskip
\begin{Replik}[]
Jeg spørger nu dig ærværdige vogter Brian, vil du tage den nyligt blomstrede Gordon som din hustru, nu og i al beruselse. Sig ja nu ved at tie for evigt. 
\end{Replik}
\begin{Replik}[]
	\regi{På Jydsk} Gordon, der var du godt nok heldig, hva’?
\end{Replik}
\begin{Replik}[]
Vi vil nu forene jer, ved at dele jeres sande jeg med hinanden. 
\regi{\CERM tager en pipette fuld fra hver.}
\end{Replik}
\begin{Replik}[]
I må nu kysse.
\end{Replik}
\begin{Replik}[]
Vi vil nu fejre ægteskabet med en lille sang. Vi opfordrer jer alle til at synge med. 
\regi{\CERM hælder i hver sin ost.}
\end{Replik}
\end{Sketch}

\begin{center}
	\textit{\CERM 18/19 - Mel: I en kælder sort som kul}
	\parbox[t]{.5\textwidth}{%
	\begin{itemize}
		\setlength{\itemsep}{-5pt}
		\item[1.] Brian du beskytter os,
		\item[] og du er så dejlig
		\item[] Gordon er din hustru nu
		\item[] og han er så frejdig
		\item[] I passer hinanden smukt
		\item[] sprit og mejeriprodukt
		\item[] I er dejligt snasket
		\item[] aldrig blevet vasket
	\end{itemize}
}%
	\parbox[t]{.5\textwidth}{%
		\begin{itemize}
			\setlength{\itemsep}{-5pt}
			\item[2.] I skal på en honeymoon
			\item[] og det er i kvitten
			\item[] det en kæmpe ære er
			\item[] andre de trak nitten
			\item[] Vi udbringer nu en skål
			\item[] den har kun et enkelt mål
			\item[] Denne sang skal slutte
			\item[] så nu vil vi trutte
		\end{itemize}
	}%
\end{center}
